【J到出血】支那核動力太空打飛機4小時到月球

【J到出血】支那未來航天飛機或將使用核動力4個小時可抵月球

2017年11月20日10:59 新浪軍事

近日，在支那航天科技集團相關媒體上刊登了支那未來新一代火箭計劃，其中的長八火箭和長九火箭登月大家都已有初步了解，而其中更遠景計劃中2040年的核動力空間穿梭機則引起了大家的興趣，究竟何為穿梭機，核動力空間穿梭機和普通穿梭機有何區別呢？

首先，所謂穿梭機，即shuttle，意為天地往返的運輸工具，其穿梭機，有玉女穿梭之意， 即象織布的梭子一樣重複往返，而其典型範例就是航天飛機，美國於上世紀70年代開始研製航天飛機，在80年代前後實現首飛，其主燃料箱利用了阿波羅登月計劃中土星五號火箭的成果，而之後的俄羅斯也研製了能源暴風雪航天飛機，雖然因為蘇聯解體而終止，但其副產品，RD171&RD170&RD180火箭發動機至今仍為人們所津津樂道，其最大推力甚至創造了單發火箭發動機的世界紀錄，超過了800噸，至今仍沒有其他國家所突破，而其高空補燃液氧煤油發動機技術，仍然是很多國家望塵莫及，無法突破的禁地。而之後美版的空天飛機先導機也是穿梭機的典型代表，其比一代航天飛機，更有利於在空氣和近地軌道飛行，在空氣和近地軌道機動能力更強，也可以和航天飛機一樣，以飛機形式降落，同時在軌能力也更長。

但以上所說穿梭機主要在航天和航空領域，並沒涉及星際間探索，及太陽系中的旅行，而且其採用的動力也是化學能源動力，而在支那2040年遠景規劃中的核動力空間穿梭機，卻採用核動力，可能的工作方式為最新的電磁驅動引擎，即通過核動力的熱離子堆產生電能，然後通過電磁驅動引擎來推進穿梭機前進，據悉，電磁驅動引擎的速度已經超過目前已知的所有航天器的速度，包括之前號稱最快的太陽帆動力，電磁驅動將意味著衛星等太空載具將不再需要藉助助推化學燃料，其能量將來自於反射微波所帶來的巨大能量。

另有報導稱，作為一種革命性的太空引擎，這種新引擎將在未來的星際旅行中派上大用場，也就是只需10週時間即可到達火星。到達月球的時間則只需4個小時。

究竟情況如何還有待核實確認，但可以說支那航天的未來很精彩，我們也有支那自己的星際旅行之夢，畢竟我們的目標是星辰大海。（作者署名：浩漢防務）

本欄目所有文章目的在於傳遞更多信息，並不代表本網贊同其觀點和對其真實性負責。凡本網註明版權所有的作品，版權均屬於新浪網，凡署名作者的，版權則屬原作者或出版人所有，未經本網或作者授權不得轉載、摘編或利用其它方式使用上述作品。

新浪軍事：最多支那軍事迷首選的打飛機門戶！

支那人嫦娥要幾耐？

NASA玩到 Orion 啦, 穿梭機已經被美帝退役左好耐, 概念已OUT

其實佢發展緊核武

核動力都同太陽帆比？

2040年支那國仲係咪存在緊?

Space shuttle design 唔理啦, Nuclear electric 都唔知有咩好打飛機, 想喺度 FF RF Resonant Cavity 都唔關 solar/electric/magnetic sail 以至 chemical propulsion 事啦擺明唔識亂比

就算共產黨倒台，都會有另一個政權取代架嘛

月球都是中國的

唔比分裂既?

飛機咩 太空阻力極低，基本上你加速到幾多就有幾快
話你隻野飛得快過人地真係呃外行人

另外，你唔跟最省油既軌道飛去咪可以行快d，但晒多好多油
你有本事咪直線飛去火星然後再減速

原來上月球 = 上天國

仲上月球？今時今日梗係登陸太陽啦

冚球剷

知唔知點解美國唔用核動力火箭
一小小差錯就會全球核污染
支那你唔好咁癡線啦

又唔會全球核污染

人地美國50年前玩完成功埋
只係個project終止左冇玩落去